\renewcommand{\id}{223}

\section{Lissajous-Figuren}
\hard{???}{5em}{\variablen \geometrie \schleifen \mathe \mouse}

Wenn man den Elektronenstrahl bei einem Oszilloskop in x- und y-Richtung jeweils mit einer sinusförmigen Schwingung ablenkt, erhält man sogenannte Lissajous-Figuren (benannt nach dem Physiker Jules Antoine Lissajous).

\begin{center}
	\imagebox{\img/Lissajous_figure_scope_1.jpg}{.3\textwidth}
	Quelle: Wikimedia, Omegatron (CC3)
\end{center}

Diese Figuren lassen sich mit den folgenden (vereinfachten) Funktionen nachbilden:

\begin{eqnarray*}
	x(t) & = & 100 * \sin(a \cdot t)\\
	y(t) & = & 100 * \sin(b \cdot t)
\end{eqnarray*}

Dabei geben $x(t)$ und $y(t)$ jeweils die x- und y-Koordinaten von Punkten auf der Lissajous-Linie.
Mit fortlaufendem $t$ entsteht die fertige Kurve.

Lassen Sie den/die Benutzer:in die Parameter $a$ und $b$ mit der Maus einstellen ($a = \frac{\text{mouseX}}{100}$, $b = \frac{\text{mouseY}}{100}$) und zeichnen Sie die Lissajous-Figur von $t = 0$ bis $t = 100$ mit einer Schrittlänge von $0.1$.
